<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Academic</title>
    <link>https://example.com/</link>
      <atom:link href="https://example.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Academic</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 24 Oct 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Academic</title>
      <link>https://example.com/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Example Talk</title>
      <link>https://example.com/talk/example-talk/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2030 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/talk/example-talk/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Click on the &lt;strong&gt;Slides&lt;/strong&gt; button above to view the built-in slides feature.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Slides can be added in a few ways:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Create&lt;/strong&gt; slides using Wowchemy&amp;rsquo;s &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/managing-content/#create-slides&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;em&gt;Slides&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; feature and link using &lt;code&gt;slides&lt;/code&gt; parameter in the front matter of the talk file&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Upload&lt;/strong&gt; an existing slide deck to &lt;code&gt;static/&lt;/code&gt; and link using &lt;code&gt;url_slides&lt;/code&gt; parameter in the front matter of the talk file&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Embed&lt;/strong&gt; your slides (e.g. Google Slides) or presentation video on this page using &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;shortcodes&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Further event details, including &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;page elements&lt;/a&gt; such as image galleries, can be added to the body of this page.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Моя прошедшая неделя</title>
      <link>https://example.com/post/last-week3/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/last-week3/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;обзор-недели-3&#34;&gt;Обзор недели 3&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Неделя была довольно-таки хорошей. Были выходные, на которых я хорошо провел время, общаясь с родными и друзьями, а также закрыл все пересдачи по предметам. Н аэтот период попала масленница, но на нее не получилось сходить из-за пересдач, поэтому я её пропустил. А всё остальное прошло довольно неплохо.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Работа с библиографией</title>
      <link>https://example.com/post/bibliography/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/bibliography/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;библиография&#34;&gt;Библиография&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Библиография (от греч. biblion — kнига и &amp;hellip;графия), отрасль научной и практической деятельности, в задачи которой входят информация о произведениях печати и их активная пропаганда в определенных общественных целях. Дисциплина, которая изучает библиографическую продукцию, историю и теорию Б., организацию и методику библиографической деятельности, называется библиографической наукой. Развитие Б. обеспечивается системой специальных учреждений (библиографической службой), результатом деятельности которых является библиографическая продукция, составляющая разновидность справочной литературы. Советская библиография изучает и пропагандирует произведения печати с позиций коммунистической партийности, в интересах культурного развития и коммунистического воспитания народа, активного содействия социалистическому строительству, научному и техническому прогрессу. Её отличительные черты — научность и массовость, многонациональный характер, стремление охватить своим обслуживанием все категории читателей. Принципиальные указания по вопросам библиографии содержатся в трудах В. И. Ленина, Н. К. Крупской и документах КПСС.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В капиталистических странах библиография часто используется как средство пропаганды реакционной идеологии, преимущественно под лозунгами «объективности», «надпартийности», «свободы информации» и др.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Термин «библиография» возник в Древней Греции и первоначально означал «книгописание». Лишь с середины 17 в. он стал употребляться в смысле «книгоописание». Собственно история Б. начинается с возникновения книгопечатания. В современном понимании объектом Б. считаются произведения печати всех видов, рукописные книги, созданные до изобретения книгопечатания, рукописи новейшего времени, имеющие общественно-научное значение (например, диссертации, депонированные рукописи, т. е. рукописи, сданные на хранение). Трансформация графического текста, обусловленная развитием техники, появление микрофильмов, грамзаписей и др. аудиовизуальных материалов приводят к постепенному расширению объекта Б.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На протяжении длительного периода Б. развивалась вместе с литературной и научной критикой. Дифференциация знаний привела к размежеванию Б. с этими отраслями деятельности, хотя оценки, которые даются литературной и научной критикой произведениям печати (в количественном отношении меньшей их части), служат основой для характеристики этих произведений в Б. Журнальные формы Б. до сих пор в значительной мере развиваются вместе с критикой. В изучении произведений печати по содержанию Б. соприкасается с отдельными отраслями науки и примыкает к ним в качестве вспомогательных разделов (отраслевая Б.).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На развитие библиографии оказывают большое влияние успехи науки и культуры, рост читательских запросов общества. В свою очередь библиография воздействует на научное, литературное и техническое творчество, издательское и библиотечное дело, книжную торговлю, образование и самообразование. Это выражается в том, что, выявляя произведения печати, отбирая и характеризуя их, библиография помогает подведению итогов развития науки и созданию исходной базы для дальнейших исследований; отражает вклад отдельных лиц, народов или стран в развитие культуры; указывает литературу, необходимую для изучения историографии вопроса, вводя при этом в обиход как новые опубликованные произведения, так и старые, не получившие известности или забытые. Пропагандируя произведения печати, накопленные в библиотеках или вновь выпущенные издательствами, библиография способствует распространению определённых научных положений, политических, философских и эстетических взглядов, а также технических усовершенствований. Она играет большую роль в руководстве чтением и таким образом содействует формированию общественного сознания.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Б. тесно связана с научной и технической информацией. Однако, в отличие от неё, библиография сообщает сведения не о самих научных теориях, идеях, фактах, а о произведениях печати, в которых они изложены, и имеет, кроме научно-информационных, образовательные, просветительные и воспитательные функции.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В СССР и многих других странах установлен обязательный (контрольный) экземпляр произведений печати, на основе которого ведётся учёт издательской продукции, а затем отбор материалов, предназначенных для отдельных категорий читателей и соответствующих конкретным целевым установкам (самообразование, научно-исследовательская деятельность и т. д.).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Существенное значение имеет группировка произведений печати, которая, как и отбор, является способом определения их научной и идейной значимости, а также раскрытия содержания. Группировка осуществляется: по видам произведений печати (книги, периодические издания и др.); по формальным признакам (алфавит авторов или названий, хронология или место выхода в свет); в зависимости от содержания — тематическая, предметная и систематическая группировка. Для последней в СССР используются две основные схемы классификации — Универсальная десятичная классификация (УДК) и советская «Библиотечно-библиографическая классификация» (ББК). Однако эти схемы являются лишь общей основой группировки произведений печати, и библиографы в каждом отдельном случае создают свои схемы систематизации, наиболее целесообразные в связи с данной темой, читательским и целевым назначением пособия (см. Классификации библиотечно-библиографические).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Важнейшее значение имеет характеристика произведений печати. Её обязательной частью является описание, которое включает такие сведения, как фамилия автора (авторов), заглавие произведения, подзаголовок, надзаголовочные данные, место издания, наименование издательства, время издания (год), объём (количество страниц и иллюстраций). В необходимых случаях указываются тиражи, цена и др. сведения. Элементы описания обычно определяются установленными правилами, а также стандартами (в СССР и тем, и другим). Основными формами характеристики содержания произведений печати являются аннотация, реферат, а для групповой характеристики — обзор.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В отборе, группировке и характеристике произведений печати проявляются классово-партийный характер библиографии, её связь с определенной точкой зрения на классификацию наук, на характер и содержание общественных явлений.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В зависимости от общественного назначения библиография делится на учётно-регистрационную, научно-вспомогательную библиографию и рекомендательную библиографию. По содержанию библиографируемых материалов различают общую библиографию и специальную — отраслевую библиографию, тематическую библиографию. В зависимости от времени издания отражаемых произведений печати Б. делится на текущую библиографию, ретроспективную библиографию и проспективную библиографию. По месту издания произведений печати различают международную библиографию, государственную библиографию и краевую библиографию, по широте географического охвата библиографируемого материала — страноведческую библиографию и краеведческую библиографию. Особые виды Б. составляют библиография библиографии (библиография второй степени) и биобиблиография (персональная библиография). Приведённый перечень видов носит в значительной мере условный характер. Так, одни библиографы среди видов библиографии по общественному назначению, кроме указанных выше, выделяют критическую Б., массово-информационную Б., другие — книготорговую библиографию и т.д. В СССР разработан (1970) стандарт «Библиография. Термины и определения», который является первым серьёзным шагом на пути упорядочения библиографической терминологии.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В зависимости от формы публикации различают библиографические пособия, библиографические журналы, бюллетени, газеты, прикнижные и пристатейные указатели и списки литературы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Библиография в России. Зачатки русской библиографии относятся к 11 в. Наиболее древний памятник её — статья «Богословьца от словес» в «Изборнике Святослава» (1073) — содержит списки «истинных» (т. е. одобренных церковной властью) и «сокровенных», или «ложных», книг (запрещенных, апокрифических произведений). В последующий период основными библиографическими трудами были также списки «истинных» и «ложных» книг, описи монастырских библиотек (наиболее крупный из них — «Описание рукописей Кирилло-Белозерского монастыря» неизвестного автора, конец 15 в.). Заслуживает упоминания роспись богослужебных книг — «Указец», составленный книгохранителем вологодского Спасо-Прилуцкого монастыря Арсением Высоким (1584). В 17 в. в описях патриарших и царских библиотек всё чаще встречаются печатные книги светского характера. Самым выдающимся в допетровской Руси считается труд «Оглавление книг, кто их сложил» (1665 или 1666, наиболее вероятный автор — Сильвестр Медведев), представляющий собой своеобразный свод оригинальных и переводных книг (1800 названий).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Экономические и культурные преобразования петровской эпохи содействовали развитию библиографии. С введением гражданского шрифта (1708) появляется общая Б. литературы, напечатанной этим шрифтом. В созданной в 1725 Академии наук в Петербурге зарождается реферативная Б. В 1742—44 были опубликованы каталоги академической библиотеки. С открытием книжной лавки при Академии наук (1728) появилась и книготорговая Б. Возникла отраслевая Б. — историческая (1736), географическая (1748) и ряд др. На развитие библиографии в 18 в. большое влияние оказал М. В. Ломоносов, который выступил с проектами реферирования научной литературы, призывал «&amp;hellip;быстрее распространять в республике наук сведения о книгах» (Полн. собр. соч., т. 3, М.— Л., 1952, с. 218). Во 2-й половине 18 в. появились критико-библиографические отделы в журналах и самостоятельные журналы такого же характера. Г. Л. Бакмейстер издавал библиографический журнал «Russische Bibliothek» (1772—89) для ознакомления иностранцев с русской литературой. Крупный вклад в развитие библиографии, особенно своим «Опытом исторического словаря о российских писателях» (1772), внёс Н. И. Новиков. Он же создал первый в России библиографический журнал «Санкт-петербургские учёные ведомости» (1777). Ряд ценных начинаний, в том числе попытки составить полный перечень русской книги, сделали епископ Дамаскин (Д. Е. Семенов-Руднев), Н. Н. Бантыш-Каменский, А. И. Богданов и др.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Общий подъём политической и культурной жизни в начале 19 в. обусловил и рост библиографии. В 1811—12 В. Г. Анастасевич опубликовал в журнале «Улей» статьи, заложившие научные основы русской Б. Самым выдающимся событием со времени возникновения библиографии в России явилось создание В. С. Сопиковым «Опыта российской библиографии» (ч. 1—5, 1813—21, переиздан в 1904—08 В. Н. Рогожиным с примечаниями, дополнениями и вспомогательными указателями). Труд Сопикова представляет собой наиболее полный свод печатных книг на русском и церковно-славянском языках за период с конца 15 в. до 1818 (в основном до 1813). В «Опыте&amp;hellip;» с прогрессивных позиций выделены лучшие книги. В дальнейшем относительно полными перечнями русской книги служили каталоги платных библиотек В. А. Плавильщикова, А. Ф. Смирдина и М. Д. Ольхина. Б. отводится значительное место на страницах журналов, она становится одним из орудий идейно-политической борьбы. Возникает специальный журнал «Библиографические листы» (1825—26), издававшийся П. И. Кеппеном. Значительная часть печатной продукции России отражалась в журнале Н. А. Полевого «Московский телеграф». Распространению знаний о книге способствовал также журнал А. А. Краевского «Отечественные записки». Огромное значение для библиографии имела литературно-критическая деятельность В. Г. Белинского, сначала в «Отечественных записках» Краевского, а позднее в «Современнике», в котором он создал критико-библиографический отдел. Белинский утверждал, что «для журнала библиография есть столько же душа и жизнь, сколько и критика» (Полн. собр. соч., т. 2, 1953, с. 48).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В 1837 в «Журнале Министерства народного просвещения» была начата «официальная» регистрация произведений печати. Продолжала развиваться отраслевая Б. по истории, статистике, географии, словесности, праву, морскому делу. Существенный вклад в биобиблиографию русских писателей и учёных внёс Е. А. Болховитинов. Зарождается библиография библиографии (П. И. Кеппен, К. И. Базили, И. П. Сахаров, В. М. Ундольский).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Во 2-й половине 19 в. усилилась роль библиографии в идейно-политической и научной жизни. В передовых журналах отделы критики и библиографии использовались как трибуна для распространения революционно-демократических идей. Выдающееся значение для развития библиографии имела деятельность Н. Г. Чернышевского, который осуществлял широкую пропаганду «заслуживающей внимания книги», и Н. А. Добролюбова, считавшего, что библиография должна служить передовым общественным интересам. Появился ряд специальных журналов — «Библиограф», «Библиографические записки» (1858—59, 1861), «Книжный вестник» (1860—67).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Представители различных общественных направлений широко использовали рекомендательную библиографию, которая сформировалась в особый вид благодаря деятельности демократических кругов интеллигенции. Первоначально она возникла в области педагогической литературы (работы Ф. Г. Толля, В. И. Водовозова и др.). В последующем революционно-народническое направление рекомендательной библиографии наиболее ярко было выражено в «Одесском каталоге» (1882—83) и особенно «Челябинском указателе» (1883), либерально-народническое — в созданном под руководством Х. Д. Алчевской пособии «Что читать народу» (т. 1—2, 1884—89, т. 3, 1906), либерально-буржуазное — в «Книге о книгах» под редакцией И. И. Янжула (ч. 1—2, 1892).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Текущая регистрация литературы в «Журнале Министерства народного просвещения», прерванная в 1855, после неоднократных попыток восстановления была продолжена в 1869 газетой «Правительственный вестник» (по 1902, перерыв 1877—78), журналом «Указатель по делам печати» (в 1877—78), ежегодником «Список книг, вышедших в России» (за 1903—07). Книжная продукция до конца 80-х гг. отражена также в каталогах книжных магазинов И. И. Глазунова, А. Ф. Базунова, Я. А. Исакова; основным составителем каталогов был В. И. Межов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В области Б. периодических изданий была опубликована крупная работа А. Н. Неустроева «Историческое розыскание о русских повременных изданиях и сборниках за 1703—1802 гг.» (1874). Г. Н. Геннади составил первый крупный ретроспективный указатель русских библиографических материалов — «Литература русской библиографии» (1858), а также «Справочный словарь о русских писателях и учёных&amp;hellip;» (1876—1908).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Экономическое развитие России в пореформенный период обусловило значительный рост отраслевой библиографии. Появились ценные труды по истории, экономике, крестьянскому вопросу, географии, статистике, педагогике, естествознанию, математике, сельскому хозяйству, горному делу, нефтяной и золотопромышленности, в составлении которых видную роль сыграли В. И. Межов, братья Ламбины, И. Педе и Н. Н-в (И. П. Дараган и Н. С. Нестеров), А. Д. Педашенко и др. Были опубликованы также работы по краеведческой Б. — о Сибири и Туркестане (В. И. Межов), Кавказе (М. М. Миансаров), Закаспийском крае (З. М. Пенкина) и многие др.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В конце 19 в. появились библиографические организации: с 1889 существовал Московский библиографический кружок, с 1900 — Русское библиографическое общество, созданное при Московском университете. Эти организации уделяли значительное внимание теории и методике Б., выпускали журналы «Книговедение» (1894—96) и «Библиографические известия». В Петербурге в 1899 было создано Русское библиологическое общество. В 1901 Россия вошла в Международную библиографическую комиссию по естествознанию и математике, при Академии наук было создано Бюро международной библиографии.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Важнейшими характерными чертами библиографии конца 19 — начала 20 вв. явились дальнейший рост её общественного значения как политического, просветительного и научно-информационного средства, проникновение библиографических изданий в широкие демократические круги. Возникла рекомендательная Б. марксистского направления. Она была представлена небольшими списками литературы в изданиях группы «Освобождение труда», списками, обзорами, объявлениями о выходе новых газет и брошюр, печатавшимися на страницах газет «Искра», «Правда», журнала «Просвещение» и др., а также в «Календаре для всех на 1908 год», «Спутнике рабочего на 1914 год» и др. Значительными трудами были «Библиотека социал-демократа» П. Лебедева (П. Керженцев; 2 изд., 1906) и «Что читать социал-демократу» С. Г. Струмилина (1906). Выдающейся марксистской библиографической работой явился обзор произведений и изданий К. Маркса, а также литературы о марксизме, написанный В. И. Лениным в 1914 872 и вошедший в его статью «Карл Маркс» (опубликовано в Энциклопедическом словаре Гранат,28 т., 7 изд., 1915). В этом обзоре наиболее ярко проявился принцип коммунистической партийности в отборе литературы, её группировке по идейным направлениям и сжатой характеристике социально-политической сущности взглядов каждого автора.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Большое развитие получает и Б. буржуазно-демократического направления (работы К. Н. Дерунова — «Примерный библиотечный каталог», 1906 и 1908—11 и др., первые работы И. В. Владиславлева — серия «Что читать», 1911—17, библиографические ежегодники за 1911—14). Крупнейшим представителем этого направления был Н. А. Рубакин, автор значительного библиографического труда — «Среди книг» (2 изд., 1911—15). В связи с выходом 2-го тома этого труда В. И. Ленин опубликовал рецензию, в которой, отметив, что издание подобного типа представляет громадный интерес, подверг критике его составителя за эклектизм и прикрытую полемику против социализма (см. Полн.собр. соч., 5 изд., т. 25, с. 111—14).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Резко выросла отраслевая библиография: появились библиографические работы по технике и промышленности, транспорту, многим вопросам естествознания, дальнейшее развитие получила Б. истории, славяноведения, статистики, художественной литературы и литературоведения, медицины и др. Среди трудов по отраслевой Б. наиболее значительны: «Указатель русской литературы по математике, чистым и прикладным естественным наукам, медицине и ветеринарии» за 1872—91 (1873—1894) и за 1899—1906(1901—13) под редакцией Н. А.Бунге и В. К. Совинского, «Русская физико-математическая библиография за 1587—1816» (т. 1—3, 1885—1900) В. В. Бобынина, «Русская библиография по естествознанию и математике» за 1901—13 (т. 1—9, 1904—17); «Русская словесность с XI по XIX век включительно» (ч. 1—2, 1899—1902) А. В. Мезьер, «Пушкин в печати.1814—1837» (1914) Н. Синявского и М. Цявловского, работы Н. П. Загоскина, С. Р. Минцлова, Д. Н. Зеленина и др. Из научных трудов, имеющих значение для Б., заслуживает упоминания монография В. С. Иконникова «Опыт русской историографии» (1891—1908).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Классическим библиографическим трудом явился указатель Н. М. Лисовского «Русская периодическая печать. 1703—1900 гг.» (1915). Широкое развитие получила биобиблиография в работах С. А. Венгерова («Критико-биографический словарь русских писателей и учёных&amp;hellip;», 1 изд., т. 1—6, 1889—1904, и «Источники словаря русских писателей», т. 1—4, 1900—1917), Д. Д. Языкова («Обзор жизни и трудов покойных русских писателей и писательниц», в. 1—13, 1885 —1916) и др. Продолжала развиваться краеведческая Б. (Литва, Астраханский край, Кубань и др.).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Появился ряд работ по библиографии библиографии (каталоги библиотек Н. Ф. Бокачева, 1890, Н. П. Смирнова, 1898, «Библиотека Д. В. Ульянинского», т. 2, 1912, статьи в энциклопедиях). Видную роль в развитии этого вида библиографии сыграл Б. С. Боднарский, списки которого «Библиография русской библиографии», публиковавшиеся в журнале «Библиографические известия» (1913—25 и 1929, изданы отдельно в 4 выпусках в 1918—30), явились первым в мире текущим указателем библиографических материалов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Одно из самых крупных событий в библиографической жизни начала 20 в. — упорядочение государственной регистрации произведений печати путём создания в 1907 еженедельной «Книжной летописи», которая издавалась Главным управлением по делам печати и редактировалась А. Д. Тороповым. В мае 1917 в Петрограде была создана Российская книжная палата (директор — С. А. Венгеров).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Библиография в СССР. Новый этап в развитии библиографии начался после Октябрьской революции. В первые годы Советской власти В. И. Ленин неоднократно указывал на важность библиографии для развития науки, подъёма народного хозяйства, политического и культурного уровня масс (письмо «В Госиздат. Копия Книжной палате», 28 апреля 1921; Предисловие к книге И. И. Степанова «Электрификация РСФСР в связи с переходной фазой мирового хозяйства», 1922, статья «О значении воинствующего материализма», 1922, и др.). Особое значение для развития советской библиографии имел подписанный В. И. Лениным декрет СНК РСФСР от 30 июня 1920 о передаче библиографического дела в РСФСР Народному комиссариату просвещения. Этим декретом была установлена обязательная государственная регистрация произведений печати, которая в условиях Гражданской войны оказалась нарушенной и не могла быть обеспечена прежней Книжной палатой, находившейся в Петрограде. В декрете обоснована необходимость создания библиографической службы, организации библиографического образования и библиографической печати. На основании декрета стала формироваться сеть библиографических учреждений. В 1920 была создана Российская центральная книжная палата в Москве, первым директором которой был Б. С. Боднарский (с 1936 — Всесоюзная книжная палата). В последующие годы возникли книжные палаты в союзных и некоторых автономных республиках (см. Книжные палаты республиканские). Вслед за началом выпуска «Книжной летописи» в Москве (1920) стали создаваться «летописи», посвященные отдельным видам произведений печати. Были организованы первые советские критико-библиографические журналы: «Книга и революция», «Печать и революция», «Книгоноша» (1923—26) и др. Усилилась библиографическая деятельность библиотек.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Подготовка библиографов, начатая ещё в 1919 на высших библиотечных курсах при Публичной библиотеке в Петрограде (а позднее и в других учреждениях), получила дальнейшее развитие с открытием в 1930 Московского библиотечного института (см. Библиотечно-библиографическое образование).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В первые годы Советской власти развернулась борьба против объективизма и формализма в области библиографии, пренебрежения к идейному содержанию произведений печати. В 1924 состоялся 1-й Всероссийский библиографический съезд. Однако в укреплении связей библиографии с практикой социалистического строительства более существенное значение имел 2-й съезд (1926), в работе которого активное участие приняла Н. К. Крупская. В своём выступлении она отметила, что в Б. важен не только учёт изданий, но и раскрытие их содержания с коммунистических позиций. Один из основных докладов на съезде сделал видный советский библиограф Л. Н. Троповский. Продолжали плодотворно трудиться крупнейшие библиографы, начавшие свою деятельность в дореволюционный период, — Б. С. Боднарский, И. В. Владиславлев, А. В. Мезьер, А. Г. Фомин и др.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Значительное развитие ещё в годы Гражданской войны и особенно в восстановительный период получила рекомендательная библиография, повседневное внимание которой уделяла Н. К. Крупская. В 1921 в Главполитпросвете Наркомпроса был создан специальный подотдел. Начали выходить рекомендательно-библиографические журналы: «Бюллетень книги» (1922—23), «Вестник книги» (1924—25), «Что читать деревне» (1925—28) и др. В составлении библиографических пособий участвовали видные деятели партии, публицисты, учёные (Н. К. Крупская, В. В. Адоратский, К. А. Тимирязев). Большое значение для развития рекомендательной библиографии имело постановление ЦК ВКП (б) от 28 декабря 1928 «Об обслуживании книгой массового читателя», обязавшее массовые газеты и журналы регулярно печатать рекомендательные списки выходящих книг и снабжать актуальные статьи указателями литературы. В целях усиления руководства чтением в 1930 был создан институт рекомендательной библиографии (позже переименованный в Библиографический, а затем в Критико-библиографический институт, существовавший до 1935). Широкое развитие получила краеведческая Б., чему во многом способствовала организация в 1921 Центрального бюро краеведения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20-е гг. ознаменовались рядом значительных начинаний в области научно-вспомогательной Б. В 1920 журнал «Научно-технический вестник» опубликовал указатели иностранной литературы по физике, теплотехнике, электротехнике и химии. Бюро иностранной науки и техники (БИНТ) издавало в 1921 «Реферативный указатель технической литературы». В 1922—25 выпускался ежемесячный «Систематический указатель материалов по экономическим вопросам», в 1926—30 опубликованы 5 томов «Ленинианы»; были изданы указатели литературы по истории революционного движения, сельскому хозяйству, медицине. В 1928— 1935 работала Комиссия по изданию индексов (указателей) научной литературы, которая ставила своей задачей выпуск реферативных ежегодников книг и статей по всем отраслям знания, опубликованных на всех языках народов СССР. Эта огромная задача не могла быть в то время выполнена, но накопленный ценный опыт был использован впоследствии.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В 30-е гг. была усовершенствована государственная библиографическая регистрация путём большего охвата печатной продукции, аналитического раскрытия и лучшей систематизации материала, оперативности библиографирования.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В постановлении ЦК ВКП (б) «Об издательской работе» от 15 августа 1931 была поставлена задача выработать такую систему библиографирования, которая обеспечила бы авторитетное и своевременное ознакомление широких кругов читателей с книгой. В связи с этим возникли библиографические журналы «Книга и пролетарская революция» и «Книга строителям социализма» (1932—35). Расширился выпуск и рекомендательно-библиографических пособий, чему способствовала организация в 1936 Научно-исследовательского института библиотековедения и рекомендательной библиографии (существовал до 1940). С 1936 стали выпускаться журналы «Марксистско-ленинская литература», «Техническая книга», «Вестник сельскохозяйственной литературы», «Литературное обозрение», «Что читать» и др.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Крупные успехи были достигнуты в области текущей научно-вспомогательной Б. Появились журнал «Новости технической литературы» (6 серий, 1936—53), бюллетени Фундаментальной библиотеки общественных наук АН СССР по истории, философии, мировому хозяйству и мировой политике. Институты Академии наук СССР начали издавать «Химический реферативный журнал» (1938—41), «Физико-математический реферативный журнал» (1939—41) и др. Были изданы «Справочник к II и III изданиям Сочинений В. И. Ленина» (1933), ряд работ ретроспективного характера по истории революционного движения (восстание декабристов, Революция 1905—07), марксистско-ленинскому учению о государстве и праве и др. Широкое развитие получила ретроспективная Б. по технике, сельскому хозяйству, математике, геологии, химии. Вышли капитальные краеведческие труды («Библиография Дальневосточного края», 1935; «Библиография Бурят-Монголии», 1939—46). В развитии краеведческой Б. и разработке её методических основ большая заслуга принадлежит Н. В. Здобнову. В 1934 был основан сборник «Советская библиография», посвященный вопросам истории, теории и методики Б.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В 1936 под руководством Н. К. Крупской было подготовлено и проведено Всесоюзное совещание по теоретическим вопросам библиотековедения и библиографии.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В постановлении ЦК ВКП (б) «О литературной критике и библиографии» (1940) было отмечено важное общественно-политическое значение библиографии в условиях строительства социализма, указано на необходимость придать всей системе учреждений, изданий и методов библиографий боевой, наступательный характер, привлечь к её развитию авторитетные научные силы страны, обеспечить массовость библиографии. В постановлении были определены функции разных учреждений, в том числе и библиотек, в библиографической работе; перед Всесоюзной книжной палатой была поставлена задача произвести полный учёт литературы, выпущенной за годы Советской власти.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В условиях Великой Отечественной войны 1941—45 замедлилось выполнение этих задач, хотя и в годы войны библиографическая работа была напряжённой — не прерывалась регистрация произведений печати, публиковалось значительное количество отдельных пособий, главным образом рекомендательных по военно-патриотической тематике.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;После окончания войны библиографическая деятельность стала весьма интенсивной. Были восстановлены библиографические учреждения в республиках, пострадавших от немецко-фашистских захватчиков, и налажена общая система изданий учётно-регистрационной Б. Развернулась работа по созданию репертуара русской книги 18—20 вв., указателей периодических изданий советского времени, произведений печати народов СССР. Важным событием явилось создание в 1952 Всесоюзного института научной и технической информации (ВИНИТИ), начавшего выпуск Реферативного журнала (с 1953 — по естествознанию и математике, с 1956 — по технике). На протяжении 2-й половины 40—50-х гг. опубликовано значительное количество крупных ретроспективных указателей научно-вспомогательного характера — отраслевых и особенно тематических, а также по библиографии Б. Большое развитие в этот период получила рекомендательная Б. (каталоги для районных, сельских и колхозных библиотек и др.). Одна из особенностей Б. послевоенного периода — вовлечение республиканских, областных и краевых библиотек в работу по составлению указателей, главным образом краеведческих.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Важную роль в развитии библиографии сыграли постановления ЦК КПСС «О состоянии и мерах улучшения библиотечного дела в стране» (1959), «О мерах по дальнейшему развитию общественных наук и повышению их роли в коммунистическом строительстве» (1967) и др., а также решения Совета Министров СССР по вопросам научной и технической информации («Об общегосударственной системе научно-технической информации» — от 29 ноября 1966, и др.).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Библиография в конце 50—60-х гг. характеризуется особенно быстрым развитием в национальных республиках, усилением её роли в научной и технической информации, увеличением количества крупных ретроспективных указателей научно-вспомогательного характера, особенно тематических, улучшением состояния библиографии библиографии.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В СССР сложилась разветвленная система учреждений, занимающихся как созданием библиографических материалов, так и справочно-библиографическим и справочно-информационным обслуживанием читателей. В эту систему входят (на 1 января 1970) 17 республиканских книжных палат, возглавляемых Всесоюзной книжной палатой, ВИНИТИ, около 300 библиотек, которые составляют публикуемые затем библиографические материалы, около 10 тыс. библиотек, имеющих справочно-библиографические отделы. В создании библиографических материалов активное участие принимают научно-исследовательские учреждения, в первую очередь системы Академии наук СССР.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Между библиотечно-библиографическими учреждениями страны существует разделение функций в области библиографирования и справочно-библиографической работы. Всесоюзная книжная палата является научно-методическим центром для республиканских книжных палат по учётно-регистрационной Б. Ведущим научно-исследовательским Учреждением, координирующим работу библиотек разных ведомств по составлению библиографических пособий научно-вспомогательного и рекомендательного характера, а также по справочно-библиографическому обслуживанию читателей, является Государственная библиотека СССР им. В. И. Ленина; по библиографии библиографии — Государственная публичная библиотека им. М. Е. Салтыкова-Щедрина; по Б. физико-математических и естественных наук — Библиотека АН СССР; по Б. других отраслей — Государственная публичная научно-техническая библиотека СССР, Институт научной информации и Фундаментальная библиотека по общественным наукам АН СССР, Центральная научная с.-х. библиотека, Центральная научная медицинская библиотека, Государственная научная библиотека по народному образованию им. К. Д. Ушинского Академии педагогических наук СССР. В составлении сводных бюллетеней и каталогов зарубежных книг и периодических изданий ведущим учреждением является Всесоюзная государственная библиотека иностранной литературы. Функции координационно-библиографического центра для Сибири и Дальнего Востока выполняет Государственная публичная научно-техническая библиотека Сибирского отделения АН СССР в Новосибирске. В каждой союзной республике между библиотечно-библиографическими учреждениями также существует распределение обязанностей по составлению пособий и ведению справочно-библиографической работы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ежегодно в СССР публикуется от 7 до 9 тыс. отдельных библиографических пособий, библиографических журналов, прикнижных и пристатейных списков литературы (объёмом свыше 30 названий каждый).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;По некоторым основным видам Б. сложилась определённая система изданий. Наиболее законченной, охватывающей все виды печатной продукции на всей территории страны является система изданий учётно-регистрационной Б. В неё входят издания Всесоюзной книжной палаты: «Книжная летопись», «Летопись журнальных статей», «Летопись рецензий», «Летопись газетных статей», «Нотная летопись» (до 1967 — «Летопись музыкальной литературы»), «Летопись печатных произведений изобразительного искусства» (до 1967 — «Летопись изобразительного искусства»), «Картографическая летопись», «Летопись периодических изданий СССР» (см. «Летописи» Всесоюзной книжной палаты), а также «Ежегодник книги СССР», ежегодник «Библиография советской библиографии» (в 1941 вышел том за 1939; после перерыва продолжен в 1948 с учётом материала начиная с 1946). Всесоюзная книжная палата составляет также комплекты печатных карточек на русские книги (с 1927), статьи и рецензии (с 1949), статьи и документальные материалы из центральных газет (с 1956), авторефераты диссертаций (с 1954). Система изданий учётно-регистрационного характера, включая печатные карточки, существует и в республиках.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;По своему целевому назначению к изданиям учётно-регистрационной Б. примыкают материалы, посвященные иностранной печатной продукции, поступающей в СССР. Важнейшие из них выпускаются Всесоюзной государственной библиотекой иностранной литературы («Сводный бюллетень новых иностранных книг, поступивших в библиотеки СССР», с 1949, 2 серии; «Сводный каталог иностранных научных журналов, поступивших в библиотеки СССР. Естественные науки. Медицина. Сельское хозяйство. Техника», с 1950). С 1957 выпускается многосерийный критико-библиографический журнал «Новые книги за рубежом» по естественным наукам и технике, с 1958 — бюллетень «Новые книги за рубежом по общественным наукам». Культурным взаимосвязям между народами посвящен бюллетень Всесоюзной книжной палаты «Литература и искусство народов СССР и зарубежных стран».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В системе изданий текущего научно-вспомогательного характера исключительное место не только в СССР, но и во всём мире занимает Реферативный журнал ВИНИТИ, важное библиографическое значение имеет также «Экспресс-информация» ВИНИТИ. Наряду с ними существует большое количество текущих отраслевых изданий более оперативного характера, особенно по технике (серия « Новости технической литературы» и др.). Специальным видам технической литературы посвящены издания: «Изобретения. Промышленные образцы. Товарные знаки», «Информационный указатель стандартов», «Новые промышленные каталоги», «Алгоритмы и программы». Регулярно выпускается также «Список переводов научно-технической литературы». Определенная система изданий существует в области сельского хозяйства (указатель «Сельскохозяйственная литература СССР», 1931—34 и с 1948, и др.). В области общественных наук важнейшее значение имеют: бюллетень Научной библиотеки Института марксизма-ленинизма при ЦК КПСС «К. Маркс, Ф. Энгельс, В. И. Ленин»; большая серия (24 названия) бюллетеней Института научной информации и Фундаментальной библиотеки по общественным наукам АН СССР, которые обеспечивают читателей полной информацией об отечественной и поступающей в ряд крупнейших библиотек страны иностранной литературе по гуманитарным наукам; ежеквартальный указатель «Литература по педагогическим наукам и народному образованию», подготавливаемый Государственной научной библиотекой по народному образованию им. К. Д. Ушинского. К отраслевым журналам и бюллетеням примыкают ежегодники и продолжающиеся издания научно-вспомогательного характера («Геологическая литература СССР», «Научно-медицинская литература СССР», «История естествознания», «История техники», «Литература о странах Азии и Африки» и др.).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В области общей ретроспективной Б. опубликован ряд крупных работ, представляющих наиболее полный репертуар русской книги до начала 19 в.: «Описание изданий, напечатанных кириллицей. 1639 — январь 1725», «Описание изданий гражданской печати. 1708 — январь 1725», «Сводный каталог русской книги гражданской печати XVIII века. 1725—1800», в 5 тт. (создана карточная основа для составления такого же репертуара за 19 и 20 вв.). Видное место занимает 10-томный справочник «Периодическая печать СССР. 1917—1949. Журналы, труды и бюллетени»(1955—63), который вместе с трудом Н. М. Лисовского «Русская периодическая печать&amp;hellip;», указателем «Библиография периодических изданий России. 1901—1916» и подготовленным (1970) библиографическим справочником «Газеты СССР. 1917—1960» составит свод периодических изданий страны за все годы (кроме периода январь — ноябрь 1917). В союзных республиках созданы сводные библиографические труды по печати за дооктябрьский период и советское время: «Азербайджанская книга», «Библиографический указатель армянской старопечатной книги 1512—1800», «Книги на новоармянском языке с начала армянского книгопечатания до 1850 г.», «Книга Белорусской ССР», «Грузинская книга», «Книга Советского Казахстана», «Летопись печати Литовской ССР», «Периодические издания УССР» и др. (см. также Библиотеки союзных республик).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ретроспективная Б. каждой отрасли знания насчитывает десятки крупных работ, многие из них являются серийными (например, «Актуальные проблемы техники», с 1963, и др.) или представляют большие своды литературы (например, «Советское литературоведение и критика. Русская советская литература. Книги и статьи 1917—1962 гг.», 1966). Помимо обычных указателей ретроспективного характера, за последние годы получили довольно значительное распространение путеводители по литературе, а в области литературоведения — «семинарии».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В общем объёме библиографической продукции страны велик удельный вес и биобиблиографии. В многочисленных выпусках выходят «Материалы к биобиблиографии учёных СССР» (с 1938, по отраслевым сериям), изданы фундаментальные указатели, посвященные классикам художественной литературы народов СССР и зарубежных стран. Особое место в библиографии персонального характера занимают справочные издания к сочинениям К. Маркса и Ф. Энгельса, В. И. Ленина, «Хронологический указатель произведений В. И. Ленина» (ч. 1—3, 1959—63), каталог «Библиотека В. И. Ленина в Кремле» (1961).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Видное место среди библиографических работ занимают указатели по библиографии библиографии: «Общие библиографии русских книг гражданской печати. 1708—1955» (2-е изд., 1956) М. В. Сокуровой, «Общие библиографии русских периодических изданий. 1703—1954» (1956) М. В. Машковой и М. В. Сокуровой, «Русские биографические и биобиблиографические словари» (2 изд., 1955) И. М. Кауфмана, а также капитальные научные труды: «История русской библиографии до начала XX в.» (3 изд., 1955) Н. В. Здобнова, «История иностранной библиографии» (1963) К. Р. Симона, «Общие библиографии зарубежных стран» (1962) Г. Г. Кричевского, «Библиография в помощь научной работе» (1958) И. К. Кирпичёвой. Библиографией второй степени охвачены также многие отрасли знания.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Значительное развитие получила рекомендательная библиография. Массовая информация о новой литературе ведётся в СССР на страницах большинства газет и журналов. Ею занимаются также специальные издания — журнал «В мире книг» и газета «Книжное обозрение».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Научно-техническая революция оказывает значительное влияние на формы советской библиографии, её технику, методы работы. Начато применение электронно-вычислительных машин для составления библиографических указателей (ВИНИТИ, Государственная публичная научно-техническая библиотека, Всесоюзная государственная библиотека иностранной литературы). В целях информации о книгах и периодических изданиях используются радиовещание и телевидение; сведения о произведениях печати передаются из крупных библиотек по системе телетайпов. Для размножения библиографических пособий всё шире применяют нетипографские виды множительной техники. Многообразнее становятся типы указателей (например, появились пермутационные), вводятся новые материалы для фиксации и хранения библиографических сведений (перфокарты, микроплёнка, магнитные ленты и др.).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В СССР проведена большая работа по изучению вопросов истории, теории и методики библиографии с позиций марксизма-ленинизма. Выпущено значительное количество монографий, сборников, учебников и учебных пособий. Эти вопросы систематически освещаются в «Учёных записках» и «Трудах» крупнейших библиотек, институтов культуры и особенно на страницах сборников «Советская библиография» и «Научно-техническая информация».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В развитии и укреплении советской библиографии наряду с библиографами Б. С. Боднарским, Н. В. Здобновым, И. Ф. Масановым, Е. И. Рыскиным, К. Р. Симоном, Л. Н. Троповским, А. Г. Фоминым, Е. И. Шамуриным, А. Д. Эйхенгольцем и др. большую роль сыграли крупные учёные-естествоиспытатели В. Л. Комаров, В. А. Обручев и др., исследователи в области гуманитарных наук С. Д. Балухатый, П. Н. Берков, Н. К. Пиксанов и др.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Советские библиографы участвуют в деятельности библиографической комиссии Международной федерации библиотечных ассоциаций (ИФЛА), Международной организации по стандартизации (ИСО) и в составлении международных библиографических трудов («Index Translationum» — «Указатель переводов», издаётся ЮНЕСКО с 1949), текущих указателей по историческим и социальным наукам, сельскому хозяйству и др.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Г. П. Фонотов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Библиография в странах Европы и в США. Зарождение европейской Б. относится к поздней античности. Первые библиографические работы (например, «Книга о знаменитых мужах» Иеронима Стридонского, 4 в.) отражают борьбу христианской церкви с языческой литературой древнего мира. В средние века господствующим типом библиографических произведений являлись биобиблиографические словари церковных писателей. Таким был и первый печатный библиографический труд — «Книга церковных писателей» Иоганна Триттенхеймского («Liber de scriptoribus ecclesiasticis», Basileae, 1494).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;16 в. ознаменовался значительным развитием Б. Возникли текущие библиографические пособия — «ярмарочные каталоги» (Messkataloge), выходившие во Франкфурте-на-Майне (1564—1749) и в Лейпциге (1594—1860) дважды в год — к весенней и осенней ярмаркам. Появились первые отраслевые библиографические справочники — « О славных писателях по медицине» С. Шампье («De medicine claris scriptoribus», 1506) и «Роспись книг по обоим правам» И. Невиццано («Inventorum librorum in utroque jure hactenus impressorum», 1552). Вершиной европейской Б. со времени её возникновения была книга швейцарского учёного К. Геснера «Всеобщая библиотека» («Bibliotheca universalis», 1545—55), вышедшая в Цюрихе. Она представляет собой алфавитный перечень трудов 4,5—5 тыс. авторов, писавших на латинском, греческом и древнееврейском языках. В 1548 Геснер выпустил систематический указатель к «Библиотеке» — «Двадцать одну книгу Пандект» («Pandectarum sive partionum universalium libri XXI»). Обе работы принесли автору почётный титул «отца библиографии». Во 2-й половине 16 в. появились труды по ретроспективной национальной Б. Англии (Э. Маунселл), Франции (Ф. Делакруа дю Мен и А. дю Вердье) и Италии (А. Ф. Дони).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В 17 в. слово «библиография» впервые было применено для названия библиографического справочника «Парижская библиография» Л. Жакоба («Bibliographia Parisina», v. I—5, 1645—51). Появились указатели содержания журналов. В деятельности голландского книгопродавца К. ван Бейгема в 80—90-е гг. Б. приобрела характер профессионального занятия.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В 18 в. преобладала библиофильская Б. Крупнейшим памятником её остаётся десятитомная «Поучительная библиография» Г. Дебюра («Bibliographic instructive», Paris, 1763—82), в которой перечислено более 6 тыс. книг, ценных для библиофилов. Вместе с тем большого развития достигла отраслевая Б. (труды И. А. Фабрициуса по Б. филологии, Ж. Ле Лонга по Б. истории Франции и А. Халлера по Б. медицины). Журнал «Типографские анналы» («Annales typographiques», Paris, 1757—62) сделал первую попытку ведения текущей регистрации международной книжной продукции. В 1778—80 впервые вышел библиографический указатель диссертаций, составленный шведским учёным И. Г. Лиденом (Catalogus disputationum Sueciae).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В начале 19 в. появилось классическое произведение Ж. Ш. Брюне «Руководство книготорговца и любителя книг» («Manuel du libraire et de l&amp;rsquo;amateur de livres», Paris, t. 1—3, 1810, 5 éd., t. 1—6, 1860—65). Труд содержит компетентную характеристику редких и ценных книг 15—19 вв., неоднократно переиздавался после смерти автора и стал своего рода «библией» для коллекционеров. Справочник Л. Хайна «Библиографический репертуар книг, изданных от изобретения книгопечатания до 1500 г.» («Repertorium bibliographicum&amp;hellip;», Stuttgart—Paris, 1826—38) усовершенствовал описание инкунабул и заменил все предыдущие работы в этой области.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;С 1811 во Франции начала выходить еженедельная «Библиография Французской империи», с 1814 называемая «Библиографией Франции» («Bibliographie de la France»). Печатные органы текущей регистрации книг появились в Германии (1826), Нидерландах (1834), Великобритании (1837), Испании (1840), США (1852), Швеции (1863), Италии (1867), Швейцарии (1871), Бельгии (1875) и Польше (1878). Первоначально все они имели форму алфавитных списков. Систематическое расположение материала было впервые введено в 1871 во «Всеобщей библиографии для Германии» («Allgemeine Bibliographic für Deutschland»).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В области ретроспективной национальной Б. выдающимися были труды Ж. М. Керара «Литературная Франция» («La France littéraire», Paris, 1827—39; французские книги 1700—1826), К. Эстрейхера «Польская библиография» («Bibliografia polska», Krakow, 1872—1951; польские книги 1455—1900) и Ч. Эванса «Американская библиография» («American bibliography», Chicago, 1903—34; книги, изданные в США с 1639 по 1800). Крупнейшими ретроспективными указателями периодических изданий являются работы Э. Атена «Историческая и критическая библиография французской периодической печати» («Bibliographie historique et critique de la presse périodique franéçaise», P., 1866; учёт периодики с 1631) и Б. Лундстедта «Периодическая литература Швеции» («Sveriges periodiska litteratur», Stockholm, 1895—1902; шведская периодика с 1645). Б. официальных изданий ведёт начало от выпущенного в 1836 Хансардом каталога британских парламентских отчётов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Основанный в 1895 П. Отле Международный библиографический институт (Брюссель) разработал детальную схему Универсальной десятичной классификации (УДК) на базе десятичной классификации М. Дьюи и предпринял составление международного библиографического репертуара — исчерпывающей систематической картотеки книг и статей на всех европейских языках с 15 в. Интернациональный центр зоологической Б. — «Concilium bibliographicum» (Zürich, 1896—1931) впервые осуществил текущую информацию о литературе на печатных карточках, снабженных индексами УДК.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В 1897 немецкий издатель Ф. Дитрих положил начало текущей регистрации журнальных статей — «Internationale Bibliographie der Zeitschriftenliteratur» (Leipzig, с 1947 — Osnabrück). Эта работа содержит роспись немецких журналов с 1861 и иностранных с 1911 по настоящее время; статьи сгруппированы в предметном порядке.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В США в 1898 была основана фирма Х. Уилсона (Миннеаполис, с 1913 — Нью-Йорк), которая специализировалась на выпуске текущих библиографических пособий. Первым её изданием был «Кумулятивный указатель книг»(«Cumulative book index»); в 1898—1927 — словарный указатель книг, выходящих в США и Канаде, затем — указатель всех книг, публикуемых в мире на английском языке. Он строится на принципе т. н. кумуляции (поглощения последующими номерами материала предыдущих). Кумулятивными являются и текущие предметные указатели журнальных статей фирмы Уилсона — «Путеводитель читателей по периодической литературе» («Reader&amp;rsquo;s guide to periodical literature», с 1900), «Международный указатель к периодическим изданиям» («International index to periodicals», 1913—65) и др. По образцу «Cumulative book index» были созданы текущие библиографические указатели в Великобритании, Нидерландах, Италии и Франции. Королевское общество (Лондон) при поддержке академий наук многих стран издавало ежегодник «Международный каталог научной литературы» («International catalogue of scientific literature», London, 1902—20), который охватил в 17 сериях литературу по естественным наукам с 1901 по 1914.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для 20 в. характерны громадное развитие всех видов библиографии, особенно отраслевой библиографии, её непрерывно углубляющаяся специализация и дифференциация. В настоящее время почти все отрасли знания располагают ежегодными международными библиографическими справочниками. Ретроспективные библиографические труды достигают огромных размеров (например, указатель по истории Германии содержит до 150 тыс. названий). Заметно улучшился библиографический учёт диссертаций, официальных изданий, периодики, статей из сборников и т.д. Усовершенствование описания в органах общей текущей Б. сочетается с компактным описанием и обильным использованием сокращений в ретроспективной отраслевой Б. Применение малой полиграфии увеличивает возможности создания ретроспективных библиографических трудов. Начинается использование электронно-вычислительных машин для составления текущей общей библиографии.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В социалистических странах Европы библиография поставлена на службу строительству социализма. Её важнейшей задачей стал полный учёт выходящей литературы (в частности, журнальных статей) и специализированное библиографическое обслуживание всех общественных потребностей. Характерным явилось быстрое развитие рекомендательной Б. Творческое усвоение опыта советской Б. весьма облегчило работу библиографов социалистических стран.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В Болгарии Б. была относительно развита ещё до установления народной власти. «Болгарская библиография» («Български книгопис»), издаваемая с 1897, была ежегодным указателем всей книжной продукции страны; в 1945 стала выходить ежеквартально, а с 1949 ежемесячно. Подготовляется ретроспективный указатель болгарских книг до 1944. Большим достижением является труд Д. Иванчева «Болгарская периодическая печать. 1844— 1944» («Български периодичен печат. 1844—1944», т. 1—3, 1962—69). Организационным центром Б. до 1964 был библиографический институт «Елин Пелин», затем стала Народная библиотека «Кирилл и Мефодий».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В Венгрии текущая национальная Б. создана только в 1946. Основной орган — «Венгерская национальная библиография» («Magyar nemzeti bibliográfia») выходит раз в 2 недели. Подготовляются ретроспективные указатели венгерских книг и периодических изданий. Организационным центром Б. является Государственная библиотека им. Ф. Сеченьи.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В Германской Демократической Республике основным организационным центром Б. является Немецкая библиотека (Лейпциг), которая с 1913 собирает книги на немецком языке, издаваемые во всём мире. С 1946 она возобновила издание «Немецкой национальной библиографии» («Deutsche National bibliographie») в 3 сериях: серия А, еженедельно, — новинки книжной торговли; серия В, раз в 2 недели, — новинки, не поступающие в книготорговлю, и с 1968 серия С, ежемесячно, — диссертации (до того учитывавшиеся в серии В). Немецкая библиотека издаёт также «Ежегодный указатель немецкой литературы» («Jahresverzeichnis des deutschen Schrifttums») и продолжает издание многолетнего «Немецкого указателя книг» («Deutsches Bücherverzeichnis»), который учитывает книги с 1911 (к 1970 закончена 5-летняя сводка за 1956—60). Все 3 издания охватывают книжную продукцию ГДР, ФРГ, Швейцарии и (до конца 1967) Австрии. Издаётся также «Ежегодный указатель работ немецких высших школ» («Jahresverzeichnis der deutschen Hochschulschriften»), который перечисляет диссертации вузов ГДР и ФРГ. В отличие от других социалистических стран, не ведётся учёт журнальных статей ввиду выпуска в ФРГ «Internationale Bibliographie der Zeitschriftenliteratur».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В Польше основной еженедельный библиографический орган — «Библиографический путеводитель» («Przewodnik bibliograficzny») возобновлен в 1946 (в 1928—39 выходил «Официальный указатель печатных произведений, изданных в Польской Республике» — «Urzędowy wykaz druków&amp;hellip;»). Начато переиздание переработанного ретроспективного указателя польских книг 19 в. (К. Estreicher, «Bibliografia polska», Wyd. 2, с 1959). Подготовляется такой же указатель за 1901—50. Для Польши характерны сильное развитие отраслевой Б. и большой интерес к вопросам теории Б. Организационным центром польской Б. является Библиографический институт при Национальной библиотеке.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В Румынии национальный библиографический орган выходит только с 1952 — еженедельная «Библиография Социалистической Республики Румынии» («Bibliografia Republicii Socialiste România»). Запроектирована «Новая румынская библиография», которая должна учесть румынские книги 1831—1944. Она явится продолжением «Старой румынской библиографии» И. Биану и Н. Ходоша (1903—44). Большим достижением румынской Б. является «Аналитическая библиография румынских журналов» («Bibliografia analitică a periodicelor româneşti», v. 1—1790—1850, 1966—67). Организационным центром Б. до 1956 была Книжная палата, затем — Центральная государственная библиотека.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В Чехословакии сложились две системы библиографических изданий — отдельно в Чехии и в Словакии. «Библиографический каталог ЧССР» («Bibliografický katalog ČSSR») — еженедельный орган национальной Б., выходящий в Праге и Мартине (ранее в Братиславе), является единственным в социалистических странах текущим аннотированным указателем книг. Ведётся большая работа в области Б. словацкой периодики (ретроспективные указатели Потемры). Организационные центры Б. — Государственная библиотека Чешской Социалистической Республики в Праге и Словацкая Матица в Мартине.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Моя прошедшая неделя</title>
      <link>https://example.com/post/last-week2/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/last-week2/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;обзор-недели&#34;&gt;Обзор недели&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Неделя была хорошей, я много чего успел сделать, успел погулять по городу и пройти пару модулей из курса по Next.js на Stepik. начал читать новую книгу и провёл хорошо выходные, общаясь с друзьями и родными.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Моя прошедшая неделя</title>
      <link>https://example.com/post/last-week/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/last-week/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;обзор-недели&#34;&gt;Обзор недели&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Неделя была довольно-таки хорошей. Были выходные, на которых я хорошо провел время, общаясь с родными и друзьями, а также закрыл все пересдачи по предметам. Н аэтот период попала масленница, но на нее не получилось сходить из-за пересдач, поэтому я её пропустил. А всё остальное прошло довольно неплохо.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Управление версиями. Git.</title>
      <link>https://example.com/post/git-managment/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/git-managment/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;о-системе-контроля-версий&#34;&gt;О системе контроля версий&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Что такое «система контроля версий» и почему это важно? Система контроля версий — это система, записывающая изменения в файл или набор файлов в течение времени и позволяющая вернуться позже к определённой версии. Для контроля версий файлов в этой книге в качестве примера будет использоваться исходный код программного обеспечения, хотя на самом деле вы можете использовать контроль версий практически для любых типов файлов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если вы графический или web-дизайнер и хотите сохранить каждую версию изображения или макета (скорее всего, захотите), система контроля версий (далее СКВ) — как раз то, что нужно. Она позволяет вернуть файлы к состоянию, в котором они были до изменений, вернуть проект к исходному состоянию, увидеть изменения, увидеть, кто последний менял что-то и вызвал проблему, кто поставил задачу и когда и многое другое. Использование СКВ также значит в целом, что, если вы сломали что-то или потеряли файлы, вы спокойно можете всё исправить. В дополнение ко всему вы получите всё это без каких-либо дополнительных усилий.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;локальные-системы-контроля-версий&#34;&gt;Локальные системы контроля версий&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Многие люди в качестве метода контроля версий применяют копирование файлов в отдельный каталог (возможно даже, каталог с отметкой по времени, если они достаточно сообразительны). Данный подход очень распространён из-за его простоты, однако он невероятно сильно подвержен появлению ошибок. Можно легко забыть в каком каталоге вы находитесь и случайно изменить не тот файл или скопировать не те файлы, которые вы хотели.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для того, чтобы решить эту проблему, программисты давным-давно разработали локальные СКВ с простой базой данных, которая хранит записи о всех изменениях в файлах, осуществляя тем самым контроль ревизий.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;Local version control&#34; srcset=&#34;
               /post/git-managment/local_hufcb633eabb4ce248b64f5422c2c69f5a_20255_21b3aab552c1cf0d782fcc6ced4e2ef1.webp 400w,
               /post/git-managment/local_hufcb633eabb4ce248b64f5422c2c69f5a_20255_60057a2d931e2b7a3d7509f03826ca1a.webp 760w,
               /post/git-managment/local_hufcb633eabb4ce248b64f5422c2c69f5a_20255_1200x1200_fit_q75_h2_lanczos.webp 1200w&#34;
               src=&#34;https://example.com/post/git-managment/local_hufcb633eabb4ce248b64f5422c2c69f5a_20255_21b3aab552c1cf0d782fcc6ced4e2ef1.webp&#34;
               width=&#34;760&#34;
               height=&#34;649&#34;
               loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;централизованные-системы-контроля-версий&#34;&gt;Централизованные системы контроля версий&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Следующая серьёзная проблема, с которой сталкиваются люди, — это необходимость взаимодействовать с другими разработчиками. Для того, чтобы разобраться с ней, были разработаны централизованные системы контроля версий (ЦСКВ). Такие системы, как CVS, Subversion и Perforce, используют единственный сервер, содержащий все версии файлов, и некоторое количество клиентов, которые получают файлы из этого централизованного хранилища. Применение ЦСКВ являлось стандартом на протяжении многих лет.
















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;Centralized version control&#34; srcset=&#34;
               /post/git-managment/centralized_hu74fb508a0af33a33fa0f541a94378552_22810_99f9d39c0a3326444b4fcc8abe84f85b.webp 400w,
               /post/git-managment/centralized_hu74fb508a0af33a33fa0f541a94378552_22810_0728eb73031011f5083adfca291cd978.webp 760w,
               /post/git-managment/centralized_hu74fb508a0af33a33fa0f541a94378552_22810_1200x1200_fit_q75_h2_lanczos.webp 1200w&#34;
               src=&#34;https://example.com/post/git-managment/centralized_hu74fb508a0af33a33fa0f541a94378552_22810_99f9d39c0a3326444b4fcc8abe84f85b.webp&#34;
               width=&#34;760&#34;
               height=&#34;528&#34;
               loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Такой подход имеет множество преимуществ, особенно перед локальными СКВ. Например, все разработчики проекта в определённой степени знают, чем занимается каждый из них. Администраторы имеют полный контроль над тем, кто и что может делать, и гораздо проще администрировать ЦСКВ, чем оперировать локальными базами данных на каждом клиенте.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Несмотря на это, данный подход тоже имеет серьёзные минусы. Самый очевидный минус — это единая точка отказа, представленная централизованным сервером. Если этот сервер выйдет из строя на час, то в течение этого времени никто не сможет использовать контроль версий для сохранения изменений, над которыми работает, а также никто не сможет обмениваться этими изменениями с другими разработчиками. Если жёсткий диск, на котором хранится центральная БД, повреждён, а своевременные бэкапы отсутствуют, вы потеряете всё — всю историю проекта, не считая единичных снимков репозитория, которые сохранились на локальных машинах разработчиков. Локальные СКВ страдают от той же самой проблемы: когда вся история проекта хранится в одном месте, вы рискуете потерять всё.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;распределённые-системы-контроля-версий&#34;&gt;Распределённые системы контроля версий&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Здесь в игру вступают распределённые системы контроля версий (РСКВ). В РСКВ (таких как Git, Mercurial, Bazaar или Darcs) клиенты не просто скачивают снимок всех файлов (состояние файлов на определённый момент времени) — они полностью копируют репозиторий. В этом случае, если один из серверов, через который разработчики обменивались данными, умрёт, любой клиентский репозиторий может быть скопирован на другой сервер для продолжения работы. Каждая копия репозитория является полным бэкапом всех данных.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;Distributed version control&#34; srcset=&#34;
               /post/git-managment/distributed_hu7dff96406965f7bb87732a216019226c_26657_95772f97a00f781faf4b19ce76ef3527.webp 400w,
               /post/git-managment/distributed_hu7dff96406965f7bb87732a216019226c_26657_b481432f82daee9ba82479c918e03cb8.webp 760w,
               /post/git-managment/distributed_hu7dff96406965f7bb87732a216019226c_26657_1200x1200_fit_q75_h2_lanczos.webp 1200w&#34;
               src=&#34;https://example.com/post/git-managment/distributed_hu7dff96406965f7bb87732a216019226c_26657_95772f97a00f781faf4b19ce76ef3527.webp&#34;
               width=&#34;635&#34;
               height=&#34;760&#34;
               loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Более того, многие РСКВ могут одновременно взаимодействовать с несколькими удалёнными репозиториями, благодаря этому вы можете работать с различными группами людей, применяя различные подходы единовременно в рамках одного проекта. Это позволяет применять сразу несколько подходов в разработке, например, иерархические модели, что совершенно невозможно в централизованных системах.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Языки разметки</title>
      <link>https://example.com/post/markdown-languages/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/markdown-languages/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Легкий язык разметки&lt;/strong&gt; является типом разметки языка , используя простой синтаксис , разработанный , чтобы быть легко печатать с простым текстовым редактором , и легко читаются в его бесформатной форме .&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;презентация&#34;&gt;Презентация&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Облегченные языки разметки используются в приложениях, где пользователей можно обманом заставить прочитать исходный документ, а также правильно отрисованный документ. Например, статьи в Википедии написаны с использованием облегченного языка разметки, вики-текста .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Другой пример: человек, загружающий программную библиотеку, может предпочесть читать документацию в текстовом редакторе, а не в веб-браузере .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Основное применение этих языков - ввод контента для веб-сайта с участием различных авторов, таких как блоги и вики , для которых единственный гарантированный интерфейс, доступный для всех авторов, - это простое текстовое поле .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Программное обеспечение на сервере преобразует текст в общем языке разметки , такие как XML , HTML или XHTML .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Некоторые языки программирования имеют облегченный язык разметки в качестве подъязыка, чтобы можно было вставить прокомментированную документацию в исходный код . Это облегчает грамотное программирование с использованием генераторов документации . Например, Plain Old Documentation - это формат документации для Perl , а ReStructuredText - это формат, используемый в документации Python .&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;типы&#34;&gt;Типы&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Легкие языки разметки можно разделить на категории в соответствии с типом используемой разметки. Как и HTML, в некоторых языках используются открывающие и закрывающие теги с одинаковыми названиями (например: &lt;b&gt; полужирный &lt;/b&gt; в HTML или [b] полужирный [/ b] в BBcode ), а в других - знаки препинания и другие специальные Символы ASCII как теги. Третьи используют оба способа (например: Textile ) или позволяют встраивать HTML (например: Markdown ), иногда путем добавления элементов (например: &lt;ref&gt; source &lt;/ref&gt; в MediaWiki ).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В большинстве языков есть теги для строк или блоков, а в некоторых - для небольших частей текста (несколько слов), но некоторые предлагают теги только для больших блоков текста.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Некоторые языки предназначены для конкретного использования, например, для документации программного кода (например, POD, RD), или могут быть преобразованы только в один формат (обычно HTML). У других более широкий диапазон возможностей.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для создания документов используются следующие языки: AsciiDoc , atx , BBCode , Creole, Epytext, Gemtext, Haml , JsonML, MakeDoc, Markdown , Org-mode , POD , RD, ReStructuredText , Setext , SISU, SPIP , Texy!, Текстиль , Txt2tags , UDO, Wikitexte и Xupl.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Скорее они используются для представления данных: Curl , JSON , OGDL и YAML .&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;исторический&#34;&gt;Исторический&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Первоначально, легкие языки разметки были использованы на экранах не графики , которые не могли отображения символов в курсивом или жирным шрифтом . Чтобы обозначить эти основные моменты, потребовались неформальные методы. Этот вариант форматирования затем использовался при обмене сообщениями электронной почты .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В 1986 году международный стандарт SGML предоставил средства для определения и анализа облегченных языков разметки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;История облегченных языков разметки тесно связана с издательскими технологиями, будь то в области технической документации или публикации.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Welcome to Wowchemy, the website builder for Hugo</title>
      <link>https://example.com/post/getting-started/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/getting-started/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-python&#34; data-lang=&#34;python&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;kn&#34;&gt;import&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nn&#34;&gt;libr&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;print&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s1&#34;&gt;&amp;#39;hello&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;h2 id=&#34;overview&#34;&gt;Overview&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;The Wowchemy website builder for Hugo, along with its starter templates, is designed for professional creators, educators, and teams/organizations - although it can be used to create any kind of site&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The template can be modified and customised to suit your needs. It&amp;rsquo;s a good platform for anyone looking to take control of their data and online identity whilst having the convenience to start off with a &lt;strong&gt;no-code solution (write in Markdown and customize with YAML parameters)&lt;/strong&gt; and having &lt;strong&gt;flexibility to later add even deeper personalization with HTML and CSS&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;You can work with all your favourite tools and apps with hundreds of plugins and integrations to speed up your workflows, interact with your readers, and much more&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://wowchemy.com&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/wowchemy/wowchemy-hugo-modules/main/starters/academic/preview.png&#34; alt=&#34;The template is mobile first with a responsive design to ensure that your site looks stunning on every device.&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;get-started&#34;&gt;Get Started&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;👉 &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/templates/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;Create a new site&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;📚 &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;Personalize your site&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;💬 &lt;a href=&#34;https://discord.gg/z8wNYzb&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Chat with the &lt;strong&gt;Wowchemy community&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; or &lt;a href=&#34;https://discourse.gohugo.io&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;Hugo community&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;🐦 Twitter: &lt;a href=&#34;https://twitter.com/wowchemy&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;@wowchemy&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/GeorgeCushen&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;@GeorgeCushen&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/search?q=%23MadeWithWowchemy&amp;amp;src=typed_query&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;#MadeWithWowchemy&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;💡 &lt;a href=&#34;https://github.com/wowchemy/wowchemy-hugo-themes/issues&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Request a &lt;strong&gt;feature&lt;/strong&gt; or report a &lt;strong&gt;bug&lt;/strong&gt; for &lt;em&gt;Wowchemy&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;⬆️ &lt;strong&gt;Updating Wowchemy?&lt;/strong&gt; View the &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/hugo-tutorials/update/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Update Tutorial&lt;/a&gt; and &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/updates/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Release Notes&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;crowd-funded-open-source-software&#34;&gt;Crowd-funded open-source software&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;To help us develop this template and software sustainably under the MIT license, we ask all individuals and businesses that use it to help support its ongoing maintenance and development via sponsorship.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;-click-here-to-become-a-sponsor-and-help-support-wowchemys-future-httpswowchemycomsponsor&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/sponsor/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;❤️ Click here to become a sponsor and help support Wowchemy&amp;rsquo;s future ❤️&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;As a token of appreciation for sponsoring, you can &lt;strong&gt;unlock &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/sponsor/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;these&lt;/a&gt; awesome rewards and extra features 🦄✨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ecosystem&#34;&gt;Ecosystem&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/wowchemy/hugo-academic-cli&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Hugo Academic CLI&lt;/a&gt;:&lt;/strong&gt; Automatically import publications from BibTeX&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;inspiration&#34;&gt;Inspiration&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://academic-demo.netlify.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Check out the latest &lt;strong&gt;demo&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; of what you&amp;rsquo;ll get in less than 10 minutes, or &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/user-stories/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;view the &lt;strong&gt;showcase&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; of personal, project, and business sites.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;features&#34;&gt;Features&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Page builder&lt;/strong&gt; - Create &lt;em&gt;anything&lt;/em&gt; with &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/page-builder/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;widgets&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; and &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/content/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;elements&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Edit any type of content&lt;/strong&gt; - Blog posts, publications, talks, slides, projects, and more!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Create content&lt;/strong&gt; in &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/content/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;Markdown&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/import/jupyter/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;Jupyter&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, or &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/install-locally/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;RStudio&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Plugin System&lt;/strong&gt; - Fully customizable &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/customization/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;color&lt;/strong&gt; and &lt;strong&gt;font themes&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Display Code and Math&lt;/strong&gt; - Code highlighting and &lt;a href=&#34;https://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Mathematics&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;LaTeX math&lt;/a&gt; supported&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Integrations&lt;/strong&gt; - &lt;a href=&#34;https://analytics.google.com&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Google Analytics&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://disqus.com&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Disqus commenting&lt;/a&gt;, Maps, Contact Forms, and more!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Beautiful Site&lt;/strong&gt; - Simple and refreshing one page design&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Industry-Leading SEO&lt;/strong&gt; - Help get your website found on search engines and social media&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Media Galleries&lt;/strong&gt; - Display your images and videos with captions in a customizable gallery&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Mobile Friendly&lt;/strong&gt; - Look amazing on every screen with a mobile friendly version of your site&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Multi-language&lt;/strong&gt; - 34+ language packs including English, 中文, and Português&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Multi-user&lt;/strong&gt; - Each author gets their own profile page&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Privacy Pack&lt;/strong&gt; - Assists with GDPR&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Stand Out&lt;/strong&gt; - Bring your site to life with animation, parallax backgrounds, and scroll effects&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;One-Click Deployment&lt;/strong&gt; - No servers. No databases. Only files.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;themes&#34;&gt;Themes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Wowchemy and its templates come with &lt;strong&gt;automatic day (light) and night (dark) mode&lt;/strong&gt; built-in. Alternatively, visitors can choose their preferred mode - click the moon icon in the top right of the &lt;a href=&#34;https://academic-demo.netlify.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Demo&lt;/a&gt; to see it in action! Day/night mode can also be disabled by the site admin in &lt;code&gt;params.toml&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/customization&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Choose a stunning &lt;strong&gt;theme&lt;/strong&gt; and &lt;strong&gt;font&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; for your site. Themes are fully customizable.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;license&#34;&gt;License&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Copyright 2016-present &lt;a href=&#34;https://georgecushen.com&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;George Cushen&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Released under the &lt;a href=&#34;https://github.com/wowchemy/wowchemy-hugo-themes/blob/master/LICENSE.md&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;MIT&lt;/a&gt; license.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Writing technical content in Markdown</title>
      <link>https://example.com/post/writing-technical-content/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/writing-technical-content/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wowchemy is designed to give technical content creators a seamless experience. You can focus on the content and Wowchemy handles the rest.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Highlight your code snippets, take notes on math classes, and draw diagrams from textual representation.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On this page, you&amp;rsquo;ll find some examples of the types of technical content that can be rendered with Wowchemy.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;examples&#34;&gt;Examples&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;code&#34;&gt;Code&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Wowchemy supports a Markdown extension for highlighting code syntax. You can customize the styles under the &lt;code&gt;syntax_highlighter&lt;/code&gt; option in your &lt;code&gt;config/_default/params.yaml&lt;/code&gt; file.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;```python
import pandas as pd
data = pd.read_csv(&amp;quot;data.csv&amp;quot;)
data.head()
```
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;renders as&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-python&#34; data-lang=&#34;python&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;kn&#34;&gt;import&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nn&#34;&gt;pandas&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;k&#34;&gt;as&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nn&#34;&gt;pd&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;data&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;pd&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;read_csv&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;data.csv&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;data&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;head&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;()&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;h3 id=&#34;mindmaps&#34;&gt;Mindmaps&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Wowchemy supports a Markdown extension for mindmaps.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Simply insert a Markdown &lt;code&gt;markmap&lt;/code&gt; code block and optionally set the height of the mindmap as shown in the example below.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A simple mindmap defined as a Markdown list:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;
&lt;pre class=&#34;chroma&#34;&gt;
&lt;code&gt;
```markmap {height=&#34;200px&#34;}
- Hugo Modules
  - wowchemy
  - wowchemy-plugins-netlify
  - wowchemy-plugins-netlify-cms
  - wowchemy-plugins-reveal
```
&lt;/code&gt;
&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;renders as&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;markmap&#34; style=&#34;height: 200px;&#34;&gt;

&lt;pre&gt;- Hugo Modules
  - wowchemy
  - wowchemy-plugins-netlify
  - wowchemy-plugins-netlify-cms
  - wowchemy-plugins-reveal&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;A more advanced mindmap with formatting, code blocks, and math:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;
&lt;pre class=&#34;chroma&#34;&gt;
&lt;code&gt;
```markmap
- Mindmaps
  - Links
    - [Wowchemy Docs](https://wowchemy.com/docs/)
    - [Discord Community](https://discord.gg/z8wNYzb)
    - [GitHub](https://github.com/wowchemy/wowchemy-hugo-themes)
  - Features
    - Markdown formatting
    - **inline** ~~text~~ *styles*
    - multiline
      text
    - `inline code`
    -
      ```js
      console.log(&#39;hello&#39;);
      console.log(&#39;code block&#39;);
      ```
    - Math: $x = {-b \pm \sqrt{b^2-4ac} \over 2a}$
```
&lt;/code&gt;
&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;renders as&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;markmap&#34; style=&#34;height: 500px;&#34;&gt;

&lt;pre&gt;- Mindmaps
  - Links
    - [Wowchemy Docs](https://wowchemy.com/docs/)
    - [Discord Community](https://discord.gg/z8wNYzb)
    - [GitHub](https://github.com/wowchemy/wowchemy-hugo-themes)
  - Features
    - Markdown formatting
    - **inline** ~~text~~ *styles*
    - multiline
      text
    - `inline code`
    -
      ```js
      console.log(&#39;hello&#39;);
      console.log(&#39;code block&#39;);
      ```
    - Math: $x = {-b \pm \sqrt{b^2-4ac} \over 2a}$&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h3 id=&#34;charts&#34;&gt;Charts&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Wowchemy supports the popular &lt;a href=&#34;https://plot.ly/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Plotly&lt;/a&gt; format for interactive charts.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Save your Plotly JSON in your page folder, for example &lt;code&gt;line-chart.json&lt;/code&gt;, and then add the &lt;code&gt;{{&amp;lt; chart data=&amp;quot;line-chart&amp;quot; &amp;gt;}}&lt;/code&gt; shortcode where you would like the chart to appear.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Demo:&lt;/p&gt;




&lt;div id=&#34;chart-285361794&#34; class=&#34;chart&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;script&gt;
  (function() {
    let a = setInterval( function() {
      if ( typeof window.Plotly === &#39;undefined&#39; ) {
        return;
      }
      clearInterval( a );

      Plotly.d3.json(&#34;./line-chart.json&#34;, function(chart) {
        Plotly.plot(&#39;chart-285361794&#39;, chart.data, chart.layout, {responsive: true});
      });
    }, 500 );
  })();
&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;You might also find the &lt;a href=&#34;http://plotly-json-editor.getforge.io/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Plotly JSON Editor&lt;/a&gt; useful.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;math&#34;&gt;Math&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Wowchemy supports a Markdown extension for $\LaTeX$ math. You can enable this feature by toggling the &lt;code&gt;math&lt;/code&gt; option in your &lt;code&gt;config/_default/params.yaml&lt;/code&gt; file.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;To render &lt;em&gt;inline&lt;/em&gt; or &lt;em&gt;block&lt;/em&gt; math, wrap your LaTeX math with &lt;code&gt;{{&amp;lt; math &amp;gt;}}$...${{&amp;lt; /math &amp;gt;}}&lt;/code&gt; or &lt;code&gt;{{&amp;lt; math &amp;gt;}}$$...$${{&amp;lt; /math &amp;gt;}}&lt;/code&gt;, respectively. (We wrap the LaTeX math in the Wowchemy &lt;em&gt;math&lt;/em&gt; shortcode to prevent Hugo rendering our math as Markdown. The &lt;em&gt;math&lt;/em&gt; shortcode is new in v5.5-dev.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Example &lt;strong&gt;math block&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-latex&#34; data-lang=&#34;latex&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;{{&lt;/span&gt;&amp;lt; math &amp;gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}}&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;sb&#34;&gt;$$&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\gamma&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;_{n} &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\frac&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;{ &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\left&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; | &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\left&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\mathbf&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; x_{n} &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\mathbf&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; x_{n&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;m&#34;&gt;1&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;} &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\right&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;^T &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\left&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;[&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\nabla&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; F &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\mathbf&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; x_{n}&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\nabla&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; F &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\mathbf&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; x_{n&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;m&#34;&gt;1&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\right&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;]&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\right&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; |}{&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\left&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\|\nabla&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; F&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\mathbf&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;{x}_{n}&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\nabla&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; F&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\mathbf&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;{x}_{n&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;m&#34;&gt;1&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\right&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\|&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;^&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;m&#34;&gt;2&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;$$&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;{{&lt;/span&gt;&amp;lt; /math &amp;gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}}&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;renders as&lt;/p&gt;



$$\gamma_{n} = \frac{ \left | \left (\mathbf x_{n} - \mathbf x_{n-1} \right )^T \left [\nabla F (\mathbf x_{n}) - \nabla F (\mathbf x_{n-1}) \right ] \right |}{\left \|\nabla F(\mathbf{x}_{n}) - \nabla F(\mathbf{x}_{n-1}) \right \|^2}$$

&lt;p&gt;Example &lt;strong&gt;inline math&lt;/strong&gt; &lt;code&gt;{{&amp;lt; math &amp;gt;}}$\nabla F(\mathbf{x}_{n})${{&amp;lt; /math &amp;gt;}}&lt;/code&gt; renders as 

$\nabla F(\mathbf{x}_{n})$.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Example &lt;strong&gt;multi-line math&lt;/strong&gt; using the math linebreak (&lt;code&gt;\\&lt;/code&gt;):&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-latex&#34; data-lang=&#34;latex&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;{{&lt;/span&gt;&amp;lt; math &amp;gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}}&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;sb&#34;&gt;$$&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;f&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;k;p_{&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;m&#34;&gt;0&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}^{&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;*&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\begin&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;{cases}p_{&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;m&#34;&gt;0&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}^{&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;*&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;} &amp;amp; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\text&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;{if }k&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;m&#34;&gt;1&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;, &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\\&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;m&#34;&gt;1&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;p_{&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;m&#34;&gt;0&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}^{&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;*&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;} &amp;amp; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\text&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;{if }k&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;m&#34;&gt;0&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\end&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;{cases}&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;$$&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;{{&lt;/span&gt;&amp;lt; /math &amp;gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}}&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;renders as&lt;/p&gt;




$$
f(k;p_{0}^{*}) = \begin{cases}p_{0}^{*} &amp; \text{if }k=1, \\
1-p_{0}^{*} &amp; \text{if }k=0.\end{cases}
$$


&lt;h3 id=&#34;diagrams&#34;&gt;Diagrams&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Wowchemy supports a Markdown extension for diagrams. You can enable this feature by toggling the &lt;code&gt;diagram&lt;/code&gt; option in your &lt;code&gt;config/_default/params.toml&lt;/code&gt; file or by adding &lt;code&gt;diagram: true&lt;/code&gt; to your page front matter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;An example &lt;strong&gt;flowchart&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;```mermaid
graph TD
A[Hard] --&amp;gt;|Text| B(Round)
B --&amp;gt; C{Decision}
C --&amp;gt;|One| D[Result 1]
C --&amp;gt;|Two| E[Result 2]
```
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;renders as&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;mermaid&#34;&gt;graph TD
A[Hard] --&gt;|Text| B(Round)
B --&gt; C{Decision}
C --&gt;|One| D[Result 1]
C --&gt;|Two| E[Result 2]
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;An example &lt;strong&gt;sequence diagram&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;```mermaid
sequenceDiagram
Alice-&amp;gt;&amp;gt;John: Hello John, how are you?
loop Healthcheck
    John-&amp;gt;&amp;gt;John: Fight against hypochondria
end
Note right of John: Rational thoughts!
John--&amp;gt;&amp;gt;Alice: Great!
John-&amp;gt;&amp;gt;Bob: How about you?
Bob--&amp;gt;&amp;gt;John: Jolly good!
```
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;renders as&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;mermaid&#34;&gt;sequenceDiagram
Alice-&gt;&gt;John: Hello John, how are you?
loop Healthcheck
    John-&gt;&gt;John: Fight against hypochondria
end
Note right of John: Rational thoughts!
John--&gt;&gt;Alice: Great!
John-&gt;&gt;Bob: How about you?
Bob--&gt;&gt;John: Jolly good!
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;An example &lt;strong&gt;Gantt diagram&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;```mermaid
gantt
section Section
Completed :done,    des1, 2014-01-06,2014-01-08
Active        :active,  des2, 2014-01-07, 3d
Parallel 1   :         des3, after des1, 1d
Parallel 2   :         des4, after des1, 1d
Parallel 3   :         des5, after des3, 1d
Parallel 4   :         des6, after des4, 1d
```
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;renders as&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;mermaid&#34;&gt;gantt
section Section
Completed :done,    des1, 2014-01-06,2014-01-08
Active        :active,  des2, 2014-01-07, 3d
Parallel 1   :         des3, after des1, 1d
Parallel 2   :         des4, after des1, 1d
Parallel 3   :         des5, after des3, 1d
Parallel 4   :         des6, after des4, 1d
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;An example &lt;strong&gt;class diagram&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;```mermaid
classDiagram
Class01 &amp;lt;|-- AveryLongClass : Cool
Class03 *-- Class04
Class05 o-- Class06
Class07 .. Class08
Class09 --&amp;gt; C2 : Where am i?
Class09 --* C3
Class09 --|&amp;gt; Class07
Class07 : equals()
Class07 : Object[] elementData
Class01 : size()
Class01 : int chimp
Class01 : int gorilla
Class08 &amp;lt;--&amp;gt; C2: Cool label
```
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;renders as&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;mermaid&#34;&gt;classDiagram
Class01 &lt;|-- AveryLongClass : Cool
Class03 *-- Class04
Class05 o-- Class06
Class07 .. Class08
Class09 --&gt; C2 : Where am i?
Class09 --* C3
Class09 --|&gt; Class07
Class07 : equals()
Class07 : Object[] elementData
Class01 : size()
Class01 : int chimp
Class01 : int gorilla
Class08 &lt;--&gt; C2: Cool label
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;An example &lt;strong&gt;state diagram&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;```mermaid
stateDiagram
[*] --&amp;gt; Still
Still --&amp;gt; [*]
Still --&amp;gt; Moving
Moving --&amp;gt; Still
Moving --&amp;gt; Crash
Crash --&amp;gt; [*]
```
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;renders as&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;mermaid&#34;&gt;stateDiagram
[*] --&gt; Still
Still --&gt; [*]
Still --&gt; Moving
Moving --&gt; Still
Moving --&gt; Crash
Crash --&gt; [*]
&lt;/div&gt;
&lt;h3 id=&#34;todo-lists&#34;&gt;Todo lists&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;You can even write your todo lists in Markdown too:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34; data-lang=&#34;markdown&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;- [x]&lt;/span&gt; Write math example
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;  &lt;span class=&#34;k&#34;&gt;- [x]&lt;/span&gt; Write diagram example
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;- [ ]&lt;/span&gt; Do something else
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;renders as&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;input checked=&#34;&#34; disabled=&#34;&#34; type=&#34;checkbox&#34;&gt; Write math example
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;input checked=&#34;&#34; disabled=&#34;&#34; type=&#34;checkbox&#34;&gt; Write diagram example&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;input disabled=&#34;&#34; type=&#34;checkbox&#34;&gt; Do something else&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;tables&#34;&gt;Tables&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Save your spreadsheet as a CSV file in your page&amp;rsquo;s folder and then render it by adding the &lt;em&gt;Table&lt;/em&gt; shortcode to your page:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-go&#34; data-lang=&#34;go&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;{{&amp;lt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;table&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;path&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;results.csv&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;header&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;true&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;caption&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;Table 1: My results&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;gt;}}&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;renders as&lt;/p&gt;













  



&lt;table class=&#34;table&#34;&gt;
  
    
    
    &lt;tr&gt;  &lt;th&gt;customer_id&lt;/th&gt;  &lt;th&gt;score&lt;/th&gt;  &lt;/tr&gt;
  
  
    &lt;tr&gt;
      
        
          &lt;td data-table-dtype=&#34;number&#34;&gt;1&lt;/td&gt;
        
      
        
          &lt;td data-table-dtype=&#34;number&#34;&gt;0&lt;/td&gt;
        
      
    &lt;/tr&gt;
  
    &lt;tr&gt;
      
        
          &lt;td data-table-dtype=&#34;number&#34;&gt;2&lt;/td&gt;
        
      
        
          &lt;td data-table-dtype=&#34;text&#34;&gt;0.5&lt;/td&gt;
        
      
    &lt;/tr&gt;
  
    &lt;tr&gt;
      
        
          &lt;td data-table-dtype=&#34;number&#34;&gt;3&lt;/td&gt;
        
      
        
          &lt;td data-table-dtype=&#34;number&#34;&gt;1&lt;/td&gt;
        
      
    &lt;/tr&gt;
  
  
    &lt;caption&gt;Table 1: My results&lt;/caption&gt;
  
&lt;/table&gt;

&lt;h3 id=&#34;callouts&#34;&gt;Callouts&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Academic supports a &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/content/writing-markdown-latex/#callouts&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;shortcode for callouts&lt;/a&gt;, also referred to as &lt;em&gt;asides&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;hints&lt;/em&gt;, or &lt;em&gt;alerts&lt;/em&gt;. By wrapping a paragraph in &lt;code&gt;{{% callout note %}} ... {{% /callout %}}&lt;/code&gt;, it will render as an aside.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34; data-lang=&#34;markdown&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{% callout note %}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;A Markdown aside is useful for displaying notices, hints, or definitions to your readers.
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{% /callout %}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;renders as&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    A Markdown aside is useful for displaying notices, hints, or definitions to your readers.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h3 id=&#34;spoilers&#34;&gt;Spoilers&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Add a spoiler to a page to reveal text, such as an answer to a question, after a button is clicked.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34; data-lang=&#34;markdown&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;spoiler&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;text&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;Click to view the spoiler&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;You found me!
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;/&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;spoiler&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;renders as&lt;/p&gt;
&lt;details class=&#34;spoiler &#34;  id=&#34;spoiler-6&#34;&gt;
  &lt;summary&gt;Click to view the spoiler&lt;/summary&gt;
  &lt;p&gt;You found me!&lt;/p&gt;
&lt;/details&gt;
&lt;h3 id=&#34;icons&#34;&gt;Icons&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Academic enables you to use a wide range of &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/getting-started/page-builder/#icons&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;icons from &lt;em&gt;Font Awesome&lt;/em&gt; and &lt;em&gt;Academicons&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; in addition to &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/content/writing-markdown-latex/#emojis&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;emojis&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Here are some examples using the &lt;code&gt;icon&lt;/code&gt; shortcode to render icons:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34; data-lang=&#34;markdown&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;icon&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;name&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;terminal&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;pack&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;fas&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;}} Terminal  
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;icon&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;name&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;python&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;pack&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;fab&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;}} Python  
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;icon&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;name&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;r-project&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;pack&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;fab&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;}} R
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;renders as&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  &lt;i class=&#34;fas fa-terminal  pr-1 fa-fw&#34;&gt;&lt;/i&gt; Terminal&lt;br&gt;

  &lt;i class=&#34;fab fa-python  pr-1 fa-fw&#34;&gt;&lt;/i&gt; Python&lt;br&gt;

  &lt;i class=&#34;fab fa-r-project  pr-1 fa-fw&#34;&gt;&lt;/i&gt; R&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;did-you-find-this-page-helpful-consider-sharing-it-&#34;&gt;Did you find this page helpful? Consider sharing it 🙌&lt;/h3&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An example preprint / working paper</title>
      <link>https://example.com/publication/preprint/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/publication/preprint/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Create your slides in Markdown - click the &lt;em&gt;Slides&lt;/em&gt; button to check out the example.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Supplementary notes can be added here, including &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;code, math, and images&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Display Jupyter Notebooks with Academic</title>
      <link>https://example.com/post/jupyter/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/jupyter/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-python&#34; data-lang=&#34;python&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;kn&#34;&gt;from&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nn&#34;&gt;IPython.core.display&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;kn&#34;&gt;import&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;Image&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;Image&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s1&#34;&gt;&amp;#39;https://www.python.org/static/community_logos/python-logo-master-v3-TM-flattened.png&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;./index_1_0.png&#34; alt=&#34;png&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-python&#34; data-lang=&#34;python&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;print&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;Welcome to Academic!&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Welcome to Academic!
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;h2 id=&#34;install-python-and-jupyterlab&#34;&gt;Install Python and JupyterLab&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.anaconda.com/distribution/#download-section&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Install Anaconda&lt;/a&gt; which includes Python 3 and JupyterLab.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alternatively, install JupyterLab with &lt;code&gt;pip3 install jupyterlab&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;create-or-upload-a-jupyter-notebook&#34;&gt;Create or upload a Jupyter notebook&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Run the following commands in your Terminal, substituting &lt;code&gt;&amp;lt;MY-WEBSITE-FOLDER&amp;gt;&lt;/code&gt; and &lt;code&gt;&amp;lt;SHORT-POST-TITLE&amp;gt;&lt;/code&gt; with the file path to your Academic website folder and a short title for your blog post (use hyphens instead of spaces), respectively:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-bash&#34; data-lang=&#34;bash&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;mkdir -p &amp;lt;MY-WEBSITE-FOLDER&amp;gt;/content/post/&amp;lt;SHORT-POST-TITLE&amp;gt;/
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;cd&lt;/span&gt; &amp;lt;MY-WEBSITE-FOLDER&amp;gt;/content/post/&amp;lt;SHORT-POST-TITLE&amp;gt;/
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;jupyter lab index.ipynb
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;The &lt;code&gt;jupyter&lt;/code&gt; command above will launch the JupyterLab editor, allowing us to add Academic metadata and write the content.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;edit-your-post-metadata&#34;&gt;Edit your post metadata&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The first cell of your Jupter notebook will contain your post metadata (&lt;a href=&#34;https://sourcethemes.com/academic/docs/front-matter/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;front matter&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In Jupter, choose &lt;em&gt;Markdown&lt;/em&gt; as the type of the first cell and wrap your Academic metadata in three dashes, indicating that it is YAML front matter:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-fallback&#34; data-lang=&#34;fallback&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;---
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;title: My post&amp;#39;s title
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;date: 2019-09-01
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;# Put any other Academic metadata here...
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;---
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Edit the metadata of your post, using the &lt;a href=&#34;https://sourcethemes.com/academic/docs/managing-content&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;documentation&lt;/a&gt; as a guide to the available options.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;To set a &lt;a href=&#34;https://sourcethemes.com/academic/docs/managing-content/#featured-image&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;featured image&lt;/a&gt;, place an image named &lt;code&gt;featured&lt;/code&gt; into your post&amp;rsquo;s folder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For other tips, such as using math, see the guide on &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/content/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;writing content with Academic&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;convert-notebook-to-markdown&#34;&gt;Convert notebook to Markdown&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-bash&#34; data-lang=&#34;bash&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;jupyter nbconvert index.ipynb --to markdown --NbConvertApp.output_files_dir&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;.
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;h2 id=&#34;example&#34;&gt;Example&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;This post was created with Jupyter. The orginal files can be found at &lt;a href=&#34;https://github.com/gcushen/hugo-academic/tree/master/exampleSite/content/post/jupyter&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://github.com/gcushen/hugo-academic/tree/master/exampleSite/content/post/jupyter&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Slides</title>
      <link>https://example.com/slides/example/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/slides/example/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;create-slides-in-markdown-with-wowchemy&#34;&gt;Create slides in Markdown with Wowchemy&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Wowchemy&lt;/a&gt; | &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/content/slides/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Documentation&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;features&#34;&gt;Features&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Efficiently write slides in Markdown&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3-in-1: Create, Present, and Publish your slides&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Supports speaker notes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mobile friendly slides&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;controls&#34;&gt;Controls&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Next: &lt;code&gt;Right Arrow&lt;/code&gt; or &lt;code&gt;Space&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Previous: &lt;code&gt;Left Arrow&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Start: &lt;code&gt;Home&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Finish: &lt;code&gt;End&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Overview: &lt;code&gt;Esc&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Speaker notes: &lt;code&gt;S&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fullscreen: &lt;code&gt;F&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zoom: &lt;code&gt;Alt + Click&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://revealjs.com/pdf-export/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;PDF Export&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;code-highlighting&#34;&gt;Code Highlighting&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Inline code: &lt;code&gt;variable&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Code block:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-python&#34; data-lang=&#34;python&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;porridge&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;blueberry&amp;#34;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;if&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;porridge&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;==&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;blueberry&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;:&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    &lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;print&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;Eating...&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;math&#34;&gt;Math&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In-line math: $x + y = z$&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Block math:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;$$
f\left( x \right) = ;\frac{{2\left( {x + 4} \right)\left( {x - 4} \right)}}{{\left( {x + 4} \right)\left( {x + 1} \right)}}
$$&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;fragments&#34;&gt;Fragments&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Make content appear incrementally&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-fallback&#34; data-lang=&#34;fallback&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{% fragment %}} One {{% /fragment %}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{% fragment %}} **Two** {{% /fragment %}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{% fragment %}} Three {{% /fragment %}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Press &lt;code&gt;Space&lt;/code&gt; to play!&lt;/p&gt;
&lt;span class=&#34;fragment &#34; &gt;
  One
&lt;/span&gt;
&lt;span class=&#34;fragment &#34; &gt;
  &lt;strong&gt;Two&lt;/strong&gt;
&lt;/span&gt;
&lt;span class=&#34;fragment &#34; &gt;
  Three
&lt;/span&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;A fragment can accept two optional parameters:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;class&lt;/code&gt;: use a custom style (requires definition in custom CSS)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;weight&lt;/code&gt;: sets the order in which a fragment appears&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;speaker-notes&#34;&gt;Speaker Notes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Add speaker notes to your presentation&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34; data-lang=&#34;markdown&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{% speaker_note %}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;-&lt;/span&gt; Only the speaker can read these notes
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;-&lt;/span&gt; Press &lt;span class=&#34;sb&#34;&gt;`S`&lt;/span&gt; key to view
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;  {{% /speaker_note %}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Press the &lt;code&gt;S&lt;/code&gt; key to view the speaker notes!&lt;/p&gt;
&lt;aside class=&#34;notes&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Only the speaker can read these notes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Press &lt;code&gt;S&lt;/code&gt; key to view&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/aside&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;themes&#34;&gt;Themes&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;black: Black background, white text, blue links (default)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;white: White background, black text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;league: Gray background, white text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;beige: Beige background, dark text, brown links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;sky: Blue background, thin dark text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;night: Black background, thick white text, orange links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;serif: Cappuccino background, gray text, brown links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;simple: White background, black text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;solarized: Cream-colored background, dark green text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;

&lt;section data-noprocess data-shortcode-slide
  
      
      data-background-image=&#34;/media/boards.jpg&#34;
  &gt;

&lt;h2 id=&#34;custom-slide&#34;&gt;Custom Slide&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Customize the slide style and background&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34; data-lang=&#34;markdown&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;slide&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;background-image&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;/media/boards.jpg&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;slide&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;background-color&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;#0000FF&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;slide&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;class&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;my-style&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;custom-css-example&#34;&gt;Custom CSS Example&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Let&amp;rsquo;s make headers navy colored.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Create &lt;code&gt;assets/css/reveal_custom.css&lt;/code&gt; with:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-css&#34; data-lang=&#34;css&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nc&#34;&gt;reveal&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;section&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;h1&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nc&#34;&gt;reveal&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;section&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;h2&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nc&#34;&gt;reveal&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;section&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;h3&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;{&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;  &lt;span class=&#34;k&#34;&gt;color&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;kc&#34;&gt;navy&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;hr&gt;
&lt;h1 id=&#34;questions&#34;&gt;Questions?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://discord.gg/z8wNYzb&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Ask&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/content/slides/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Documentation&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Example Project</title>
      <link>https://example.com/project/example/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/project/example/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Duis posuere tellus ac convallis placerat. Proin tincidunt magna sed ex sollicitudin condimentum. Sed ac faucibus dolor, scelerisque sollicitudin nisi. Cras purus urna, suscipit quis sapien eu, pulvinar tempor diam. Quisque risus orci, mollis id ante sit amet, gravida egestas nisl. Sed ac tempus magna. Proin in dui enim. Donec condimentum, sem id dapibus fringilla, tellus enim condimentum arcu, nec volutpat est felis vel metus. Vestibulum sit amet erat at nulla eleifend gravida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nullam vel molestie justo. Curabitur vitae efficitur leo. In hac habitasse platea dictumst. Sed pulvinar mauris dui, eget varius purus congue ac. Nulla euismod, lorem vel elementum dapibus, nunc justo porta mi, sed tempus est est vel tellus. Nam et enim eleifend, laoreet sem sit amet, elementum sem. Morbi ut leo congue, maximus velit ut, finibus arcu. In et libero cursus, rutrum risus non, molestie leo. Nullam congue quam et volutpat malesuada. Sed risus tortor, pulvinar et dictum nec, sodales non mi. Phasellus lacinia commodo laoreet. Nam mollis, erat in feugiat consectetur, purus eros egestas tellus, in auctor urna odio at nibh. Mauris imperdiet nisi ac magna convallis, at rhoncus ligula cursus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cras aliquam rhoncus ipsum, in hendrerit nunc mattis vitae. Duis vitae efficitur metus, ac tempus leo. Cras nec fringilla lacus. Quisque sit amet risus at ipsum pharetra commodo. Sed aliquam mauris at consequat eleifend. Praesent porta, augue sed viverra bibendum, neque ante euismod ante, in vehicula justo lorem ac eros. Suspendisse augue libero, venenatis eget tincidunt ut, malesuada at lorem. Donec vitae bibendum arcu. Aenean maximus nulla non pretium iaculis. Quisque imperdiet, nulla in pulvinar aliquet, velit quam ultrices quam, sit amet fringilla leo sem vel nunc. Mauris in lacinia lacus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Suspendisse a tincidunt lacus. Curabitur at urna sagittis, dictum ante sit amet, euismod magna. Sed rutrum massa id tortor commodo, vitae elementum turpis tempus. Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Aenean purus turpis, venenatis a ullamcorper nec, tincidunt et massa. Integer posuere quam rutrum arcu vehicula imperdiet. Mauris ullamcorper quam vitae purus congue, quis euismod magna eleifend. Vestibulum semper vel augue eget tincidunt. Fusce eget justo sodales, dapibus odio eu, ultrices lorem. Duis condimentum lorem id eros commodo, in facilisis mauris scelerisque. Morbi sed auctor leo. Nullam volutpat a lacus quis pharetra. Nulla congue rutrum magna a ornare.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aliquam in turpis accumsan, malesuada nibh ut, hendrerit justo. Cum sociis natoque penatibus et magnis dis parturient montes, nascetur ridiculus mus. Quisque sed erat nec justo posuere suscipit. Donec ut efficitur arcu, in malesuada neque. Nunc dignissim nisl massa, id vulputate nunc pretium nec. Quisque eget urna in risus suscipit ultricies. Pellentesque odio odio, tincidunt in eleifend sed, posuere a diam. Nam gravida nisl convallis semper elementum. Morbi vitae felis faucibus, vulputate orci placerat, aliquet nisi. Aliquam erat volutpat. Maecenas sagittis pulvinar purus, sed porta quam laoreet at.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>External Project</title>
      <link>https://example.com/project/external-project/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/project/external-project/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An example journal article</title>
      <link>https://example.com/publication/journal-article/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/publication/journal-article/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Click the &lt;em&gt;Cite&lt;/em&gt; button above to demo the feature to enable visitors to import publication metadata into their reference management software.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Create your slides in Markdown - click the &lt;em&gt;Slides&lt;/em&gt; button to check out the example.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Supplementary notes can be added here, including &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;code, math, and images&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An example conference paper</title>
      <link>https://example.com/publication/conference-paper/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/publication/conference-paper/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Click the &lt;em&gt;Cite&lt;/em&gt; button above to demo the feature to enable visitors to import publication metadata into their reference management software.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Create your slides in Markdown - click the &lt;em&gt;Slides&lt;/em&gt; button to check out the example.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Supplementary notes can be added here, including &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;code, math, and images&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://example.com/admin/config.yml</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/admin/config.yml</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
